逾670車長聯署促港鐵回應三訴求

港鐵員工今日會到港鐵九龍灣總部請願，遞交9條路線逾670名列車車長的聯署信，並向管理層提出訴求，要求在星期五之前作公開回應，否則或拒絕執行職務。

列車車長不滿警方近日在港鐵站附近或站內發射催淚彈，以及上月元朗暴力襲擊事件後救援速度緩慢，但港鐵對警方的行動只表示非常遺憾，未有譴責或阻嚇。

他們提出3項訴求，要求港鐵強烈譴責警方各種影響鐵路安全的行動，促請警方重視鐵路及車站安全，避免使用大規模武力如橡膠子彈、催淚彈等，以免傷及無辜。同時要求港鐵確實肩負起保障員工與乘客的責任，自主調配或更改列車與車站運作，而非盲目地配合警方要求。還要求公司徹底清洗、消除所有依附在車站、列車及通風系統中的有毒粒子，並在完成有關工作前，向員工及乘客派發可過濾有機氣體的口罩，減低受傷風險並恢復市民乘搭港鐵的信心。

他們要求港鐵周五前回應，否則會考慮以保障人身安全為由，拒絕執行職務。

他們要求港鐵周五前回應，否則會考慮以保障人身安全為由，拒絕執行職務。

仲有元朗射催淚彈上路軌一定要講!!!

做返齣好戲啦車長
班高層話之你哋死呀

我地應該每星期搵一日，同一個時間一齊搭車入機場

嘥氣，臨門一腳又係跪低。

唔該，俾一次要我跌眼鏡啦。